<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="about_privileges"><h2>Usuários: sobre as funções de</h2> 
<h3>Editor</h3> 
<ul>
<li>pode gerenciar artigos, comentários e links</li> 
<li>pode usar PHP em artigos se admin em \'Permitir PHP em artigos?\' tiver definido como \'Sim\'</li> 
<li>pode gerenciar imagens e arquivos</li> 
<li>pode gerenciar categorias e seções</li> 
<li>pode gerenciar páginas, formas e estilo</li> 
<li>pode exibir informações de diagnóstico</li> 
<li>pode gerenciar preferências do site</li> 
<li>pode gerenciar usuários</li> 
<li>podem gerenciar logs de visitante</li> 
<li>pode gerenciar plugins</li> 
<li>pode importar dados</li>
</ul> 
<h3>Editor Chefe</h3> 
<ul>
<li>pode gerenciar artigos, comentários e links</li> 
<li>pode usar PHP em artigos se admin em \'Permitir PHP em artigos?\' tiver definido como \'Sim\'</li>  
<li>pode gerenciar imagens e arquivos</li> 
<li>pode gerenciar categorias e seções</li> 
<li>pode gerenciar páginas, formas e estilo</li> 
<li>pode exibir informações de diagnóstico</li> 
<li>pode gerenciar preferências do site</li> 
<li>pode ver os usuários</li> 
<li>podem gerenciar logs de visitante</li> 
<li>pode gerenciar plugins</li> 
<li>pode importar dados</li>
</ul> 
<h3>Copy Editor</h3> 
<ul>
<li>pode gerenciar artigos com uma limitação: 
<ul>
<li>não é possível excluir aqueles pertencentes a outros usuários</li>
</ul>
</li> 
<li>pode gerenciar comentários e links</li> 
<li>pode gerenciar imagens e arquivos</li> 
<li>pode gerenciar categorias</li> 
<li>pode gerenciar páginas e formulários</li> 
<li>pode ver os usuários</li> 
<li>podem gerenciar registros de visitas</li>
</ul> 
<h3>Escritor de equipe de funcionários</h3> 
<ul>
<li>pode gerir a próprios artigos, Ver os artigos de outros usuários</li> 
<li>podem gerenciar imagens e arquivos</li>
</ul> 
<h3>Freelancer</h3> 
<ul>
<li>pode gerenciar artigos próprios em um sentido limitado: 
<ul>
<li>só pode modificar o artigo até que é publicado</li> 
<li>pode aplicar o status de <em>apenas</em> rascunho, oculto ou pendente</li>
</ul>
</li> 
<li>pode ver os artigos dos outros usuários</li>
</ul> 
<h3>Designer</h3> <ul><li>pode gerenciar artigos próprios em um sentido limitado: <ul><li>só pode modificar o artigo até que é publicado</li> <li>pode aplicar o status de <em>apenas</em> rascunho, oculto ou pendente</li></ul></li> <li>pode ver os artigos de outros usuários</li> <li>podem gerenciar imagens</li> <li>pode gerenciar seções</li> <li>pode gerenciar páginas, formas e estilo</li></ul></string>
  <string name="add_new_author"><h2>Usuários: Adicionar novo autor</h2> <p>Uma senha, Mensagem de bem-vindo e instruções de login serão enviadas para o novo autor.</p></string>
  <string name="admin_side_plugins"><h1>Preferências: plugins de administração?</h1> <p>Plugins de administração podem alterar o funcionamento da interface de administração. Eles podem modificar ações já existentes, como editar ou publicar artigos, ou eles podem adicionar novos painéis para funcionalidade adicionada/prorrogado.</p> <p>Se você deseja aprender mais sobre plugins de administração, consulte a página de <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/development/"> Textpattern Avançado</a> na <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/"> Documentação de usuário do Textpattern</a>. Plugins de todos os tipos estão listados no site <a rel="external" target="_blank" href="http://textpattern.org/"> Recursos Textpattern</a>.</p></string>
  <string name="remember_login"><h2>Lembrar login</h2> <p>Quando checado, permanecerá conectado em sua conta Textpattern com o navegador da web atual, até você optar por encerrar a sessão. Se não for checado, sua sessão expirará automaticamente após um período de inatividade.</p> <p>Requer cookies para ser habilitado em seu navegador.</p></string>
  <string name="article_image"><h2>Escrever: imagem do artigo</h2> <p>Se você gostaria de associar este artigo com uma única imagem, coloque um dos seguintes aqui:</p> <ol><li>um ID de imagem Textpattern</li> <li>uma URL relativo para a imagem (por exemplo, <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li> <li>um totalmente qualificado URL (por exemplo, <code>http://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li></ol> <p>a imagem pode ser exibida, colocando uma <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/article_image"> <code>&lt; txp:article_image / &gt;</code> marca <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre um link externo em uma nova janela)</span></a> dentro de uma forma de artigo. Uma marca de <code>&lt; img &gt;</code> HTML completa para a imagem escolhida a ser mostrada.</p></string>
  <string name="body"><h2>Escrever: corpo</h2> <p>o conteúdo principal de um artigo está contido dentro do corpo do artigo.</p> <p>Quando compondo ou preparaando artigos para publicação em Textpattern, você pode alternar entre três pontos de vista do artigo: texto simples, marcação HTML (o código com o qual um navegador da web processa o artigo) e uma visualização renderizada.</p></string>
  <string name="description"><h2>Escrever: Descrição</h2> <p>a descrição do artigo é um componente opcional que pode ajudar os motores de busca e rastreadores site melhor identificam e classificar conteúdo.</p> <p>a descrição do artigo é limitada a um máximo de 255 caracteres. Nota que alguns motores de busca colocam limites de caráter no comprimento de de uma página <code>meta description</code> para a praticidade do display no resulto dos buscadores de páginas (SERPs) e isso pode ser menor que o limite de 255 caracteres em Textpattern.</p> <p>Observe que a descrição do artigo difere o trecho do artigo, embora ambos aceitam conteúdo semelhante. A descrição do artigo deve ser destinada principalmente para uso com os motores de busca e rastreadores, Considerando que o trecho do artigo é mais adequado para um artigo legível Resumo quando desejado.</p></string>
  <string name="excerpt"><h2>Escrever: Resumo</h2> Resumos do artigo de <p>são opcionais. Resumos poderiam ser usados como um resumo do artigo que é exibido como parte de uma tabela de conteúdo, usado no lugar do corpo do artigo completo em feeds RSS/Atom do site, ou um número de outros usos.</p></string>
  <string name="expire_date"><h2>Escrever: data de expiração</h2> <p>Quando um artigo é rotulado para expirar. O tempo é opcional e pode ser definido como um tempo arbitrário no passado ou no futuro.</p> <p>As caixas correspondem à seguinte informação:</p> <ul><li>Ano / mês / dia</li> <li>hora (formato 24 horas): minuto: segundo</li></ul> <p>Quando chega a hora, ou no caso onde um tempo no passado é fornecido, o artigo expira.</p> <p>Se estiver habilitada a opção para exibir artigos expirados, o artigo permanece visível. Se a opção para exibir artigos expirados estiver desativada, os visitantes para a página de artigo serão servidos com um erro HTTP 410 no lugar do conteúdo do artigo.</p></string>
  <string name="keywords"><h2>Escrever: palavras-chave</h2> <p>Palavras-chave é úteis para refinar as relações entre artigos além daquelas fornecidas pelo categorias.</p> <p>Palavras-chave deve ser palavras individuais separadas por vírgulas.</p></string>
  <string name="override_form"><h2>Escrever: substituir o formulário</h2> <p>Se desejar para um artigo usar um formulário diferente daquele atribuído por padrão - por exemplo, se você quer mostrar apenas um resumo do artigo com <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/excerpt"> <code>&lt; txp:excerpt / &gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre em uma nova janela, um link externo)</span></a> onde você normalmente mostrar todo o artigo com <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/body"> <code>&lt; txp:body / &gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre em uma nova janela, um link externo)</span></a>-isso pode ser definido aqui.</p></string>
  <string name="publish_date"><h2>Escrever: data de publicação</h2> <p>o tempo de um artigo ou um arquivo é publicado ou mais recentemente revisto. O tempo pode ser ajustado para o momento em que o item é publicado, ou para um tempo arbitrário no passado ou no futuro.</p> <p>As caixas correspondem à seguinte informação:</p> <ul><li>Ano / mês / dia</li> <li>hora (formato 24 horas): minuto: segundo</li></ul> <p>Um item com um carimbo de hora maior do que o tempo atual (ou seja, no futuro) não aparecerão na parte frontal e o RSS/Atom alimenta até que o tempo chega.</p></string>
  <string name="title"><h2>Escrever: título</h2> <p>Adicionar um título apropriado para este artigo.</p> <p>Um título do artigo é limitado a um máximo de 255 caracteres.</p></string>
  <string name="url_title"><h2>Escrever: URL de um titulo</h2> <p>Se você gostaria de ter um título específico anexado à URL permalink para seu artigo, inseri-lo aqui. Se for deixado em branco, o título de URL será gerado automaticamente do título do artigo.</p> <p>Isso é particularmente útil se o título de seu artigo usa caracteres não-ASCII.</p></string>
  <string name="article_category"><h2>Categorias: artigos</h2> <p>Ao contrário de seções, que definem a estrutura de navegação de um site, categorias do artigo permitem a organização de artigos por assunto. Uma vez que são atribuídas a categorias, listas de artigos pertencentes a categorias sociais específicas podem ser visitadas.</p> <p>Por exemplo, categorias artigo provável em um site sobre comida podem ser:</p> <ul><li>ingredientes crus</li> <li>compras</li> <li>receitas</li> <li>apresentação</li> <li>restaurantes</li> de <li>chefs</li></ul></string>
  <string name="category_description"><h2>Categorias: Descrição</h2> <p>a descrição da categoria é um componente opcional que pode ajudar os motores de busca e rastreadores site melhor identificam e classificar conteúdo.</p> <p>a descrição da categoria é limitada a um máximo de 255 caracteres. Nota que alguns motores de busca Coloque limites de caráter no comprimento de de uma página <code>Descrição de meta</code> para a praticidade do display no resulta dos buscadores de páginas (SERPs) e isso pode ser menor que o limite de 255 caracteres em Textpattern.</p></string>
  <string name="file_category"><h2>Categorias: Arquivos de</h2> <p>Categorias de arquivo são opcionais e são úteis se você deseja agrupar determinados arquivos carregados juntos.</p></string>
  <string name="image_category"><h2>Categorias: imagens</h2> <p>Categorias de imagem são úteis para a organização interna e para definir conjuntos de imagens que podem ser exibidos usando o <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/image_index"> <code>&lt; txp:image_index / &gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre em uma nova janela, um link externo)</span></a> e <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/image_display"> <code>&lt; txp:image_display / &gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre em uma nova janela, um link externo)</span></a> etiquetas.</p></string>
  <string name="link_category"><h2>Categorias: Links</h2> <p>Categorias de link são opcionais e são úteis se você deseja exibir diferentes agrupamentos de links, por exemplo \'Amigos\', \'Romanos\', \'Compatriotas\'.</p> <p>Seletiva link listas tais como estes são saída com o <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/linklist"> <code>&lt; txp:linklist / &gt;</code> marca <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre um link externo em uma nova janela)</span></a> assim:</p> <pre><code>&lt; código &gt;&lt; txp:linklist categoria = "Amigos" / &gt;&lt; / code &gt;.</code></pre></string>
  <string name="clean_url_data_failed"><h2>Diagnósticos: dados de URL limpa falhados</h2> <p>, Parece que seu site URLs (<code>http://example.com/section/article</code>) atualmente não estão funcionando ou seu servidor não suporta o procedimento de teste para determinar se limpa URLs funcionam ou não; se trabalham limpos URLs em seu site, você pode ignorar esta mensagem.</p> <p>Se URLs limpas são <em>não</em> trabalho pode significar também:</p> <ul><li>sua configuração \'URL do Site\' é incorreta, ou a página nesse endereço não é gerenciada por esta cópia do Textpattern.</li>     <li>seu servidor requer algumas mudanças para <code>htaccess</code> para fazer limpeza URLs trabalho.</li>     <li>seu servidor não suporta URLs limpas em todos os.</li> </ul> <p>o teste de URL limpo tenta buscar uma página da web endereço especificado na preferência \'Site URL\' para verificar se todos os parâmetros de URL limpos estão funcionando corretamente. Se o URL é um site diferente, ou tem sido substituído com uma página estática ou similar, o teste falhará. Até que o problema seja resolvido, você terá que usar URLs bagunçados em seu site, em vez disso (<code>http://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Certifique-se do \'modo de link permanente\' nas preferências de Admin é definido de acordo.</p> <p>Nota que usando um plugin para colocar um site no modo de\' manutenção\' pode desencadear este aviso.</p></string>
  <string name="clean_url_test_failed"><h2>Diagnósticos: dados de URL limpa falhados</h2> <p>, Parece que seu site URLs (<code>http://example.com/section/article</code>) atualmente não estão funcionando ou seu servidor não suporta o procedimento de teste para determinar se limpa URLs funcionam ou não; se trabalham limpos URLs em seu site, você pode ignorar esta mensagem.</p> <p>Se URLs limpas são <em>não</em> trabalho pode significar também:</p> <ul><li>sua configuração \'URL do Site\' é incorreta, ou a página nesse endereço não é gerenciada por esta cópia do Textpattern.</li>     <li>seu servidor requer algumas mudanças para <code>htaccess</code> para fazer limpeza URLs trabalho.</li>     <li>seu servidor não suporta URLs limpas em todos os.</li> </ul> <p>o teste de URL limpo tenta buscar uma página da web endereço especificado na preferência \'Site URL\' para verificar se todos os parâmetros de URL limpos estão funcionando corretamente. Se o URL é um site diferente, ou tem sido substituído com uma página estática ou similar, o teste falhará. Até que o problema seja resolvido, você terá que usar URLs bagunçados em seu site, em vez disso (<code>http://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Certifique-se do \'modo de link permanente\' nas preferências de Admin é definido de acordo.</p> <p>Nota que usando um plugin para colocar um site no modo de\' manutenção\' pode desencadear este aviso.</p></string>
  <string name="cleanurl_only_apache"><h2>Diagnósticos: limpar suporte URL</h2> <p>URLs limpas são suportados apenas no Apache. Se você estiver usando outra plataforma de servidor, use URLs curtas em seu próprio risco.</p></string>
  <string name="dev_version_live"><h2>Diagnóstico: código de desenvolvimento em um servidor ao vivo</h2> <p>Você estiver executando em desenvolvimento arquivos em um site de produção ao vivo que não é recomendado. Se você já sabe isso e é feliz para fazê-lo, você pode ignorar esse aviso.</p></string>
  <string name="dir_not_writable"><h2>Diagnósticos: diretório não é gravável</h2> <p>Para usar o arquivo e imagem carregar recursos, estes diretórios tem que ser gravável pelo PHP. Geralmente isso significa que você tem que alterar as permissões para que o usuário do servidor web tenha acesso de gravação ao diretório. Isso pode ser feito com o seu cliente FTP, ou alternativamente na linha de comando através do comando <code>chmod 755 /path/to/dir</code>.</p></string>
  <string name="dns_lookup_fails"><h2>Diagnóstico: falha de DNS</h2> <p>Aparece a URL que você especificou como o endereço do seu site é inacessível.</p></string>
  <string name="file_uploads_disabled"><h2>Diagnósticos: carregamentos de arquivos são deficientes</h2> <p>a configuração do seu servidor atual mostra que carregamentos de arquivos são desativados para que você não será capaz de carregar usando o painel de \'Arquivos\' ou \'Imagens\' do Textpattern. Por favor verificar e alterar a configuração de <code>file_uploads</code> no <code>php. ini</code> (ou pedir seu anfitrião para alterá-lo).</p></string>
  <string name="htaccess_missing"><h2>Diagnósticos: htaccess arquivo faltando</h2> <p>Você estiver usando um modo de link permanente que requer um arquivo. <code>htaccess</code> para ser colocado no seu diretório raiz do site. As diretrizes recomendadas são:</p> <pre><code>&lt; IfModule mod_rewrite.c &gt; RewriteEngine na #RewriteBase/parente/web/caminho/RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR] RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d RewriteRule ^(.+) - [PT, L] RewriteCond %{REQUEST_URI}! =/favicon.ico RewriteRule ^(.*) index. php RewriteCond %{HTTP:Authorization}! ^ $ RewriteRule. *-[E = REMOTE_USER:% {HTTP:Authorization}] &lt; / IfModule &gt;</code></pre></string>
  <string name="index_inaccessible"><h2>Diagnósticos: índice do Site inacessível</h2> <p>o arquivo principal <code>index. php</code> especificado como o índice para o seu site é ilegível pelo servidor. Por favor, verifique as permissões.</p></string>
  <string name="missing_files"><h2>Diagnóstico: faltando arquivos</h2> <p>Alguns arquivos essenciais estão desaparecidos desde a sua instalação do Textpattern. Garantir que todos os arquivos listados estão presentes no seu servidor e estão nos locais corretos.</p></string>
  <string name="mod_rewrite_missing"><h2>Diagnósticos: Apache mod_rewrite faltando</h2> Módulo de <code>mod_rewrite</code> do Apache <p>não é instalado, ou instalado mas não está habilitado. Isto é recomendado para Textpattern funcione corretamente. Por favor verifique o seu arquivo. <code>htaccess</code> está configurado corretamente, ou entre em contato com seu host para obter assistência.</p></string>
  <string name="modified_files"><h2>Diagnósticos: arquivos modificados</h2> <p>Arquivos estão determinados a ser modificado se seus respectivo checksum difere da lista de soma de verificação de boas. Se todos os arquivos na instalação do Textpattern são diferentes dos esperados, os arquivos serão destacados aqui. Isto não é necessariamente um problema, mas pode ser vale a pena conferir se você está tendo problemas com a funcionalidade do seu site.</p></string>
  <string name="mysql_table_errors"><h2>Diagnósticos: erros de tabela do MySQL</h2> <p>Algo é provavelmente corruptos ou não danificado em seu banco de dados MySQL. Se você tem acesso a uma ferramenta de acesso do MySQL, como <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net"> phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre um link externo em uma nova janela)</span></a>, tentar reparar a tabela afetada.</p></string>
  <string name="no_temp_dir"><h2>Diagnósticos: nenhum diretório temp definido</h2> <p>Enquanto Textpattern será executado sem um diretório temporário, algumas funcionalidades podem não funcionar conforme o esperado se essa preferência não está definida. Visite as preferências de Admin e configurar o \'caminho de diretório temporário\'.</p></string>
  <string name="old_files"><h2>Diagnósticos: arquivos antigos</h2> <p>Textpattern alguns arquivos estão desatualizados e devem ser substituídos com as versões mais recentes da versão estável relevante.</p></string>
  <string name="old_placeholder_exists"><h2>Diagnósticos: seção espaço reservado arquivo existe</h2> <p>Por das Textpattern versão 4.0, o espaço reservado de seção arquivos não são mais necessários e entrarão em conflito com o novo regime de <code>. htaccess</code>. Se os arquivos relatados são espaços reservados, por favor, exclua-os.</p></string>
  <string name="path_not_doc_root"><h2>Diagnósticos: path_to_site não é compatível com</h2> <p>Duas variáveis definidas pelo seu servidor web, que deve corresponder, mas não.</p></string>
  <string name="path_to_site_inacc"><h2>Diagnósticos: diretório de sites ilegível</h2> <p>o diretório que contém o arquivo <code>index. php</code>, especificado como o índice para o seu site é legível pelo servidor. Por favor, verifique as permissões.</p></string>
  <string name="php_version_required"><h2>Diagnósticos: requisitos mínimos de versão</h2> <p>Textpattern requer determinadas funcionalidades presentes no PHP linguagem de programação e servidor de banco de dados MySQL. Por favor, consulte a tabela a seguir para determinar os requisitos mínimos do sistema para a versão do Textpattern você baixou:</p> <div class="txp-listtables"> <table class="txp-list"> <thead><tr><th scope="col"> Textpattern versão</th> <th scope="col"> versão PHP mínimo</th> <th scope="col"> mínimo MySQL versão</th></tr></thead> <tbody><tr><th scope="row"> 4.6.x</th> <td>5.3.3</td> <td>4.1</td></tr> <tr><th scope="row"> 4.5. x</th> <td>5.2.3</td> <td>4.1</td></tr> <tr><th scope="row"> 4.0.1 - 4.4.1</th> <td>4.3</td> <td>3.23</td></tr></tbody></table></div> <p>para além dos requisitos de sistema acima, as seguintes extensões PHP são necessárias: </p> <ul><li><a rel="external" target="_blank" href="https://secure.php.net/manual/en/ref.mysql.php"> MySQL <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre um link externo em uma nova janela)</span></a></li> <li><a rel="external" target="_blank" href="https://secure.php.net/manual/en/ref.xml.php"> XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre um link externo em uma nova janela)</span></a></li> <li><a rel="external" target="_blank" href="https://secure.php.net/manual/en/ref.json.php"> JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre um link externo em uma nova janela)</span></a></li></ul> <p>seu arquivo <code>php. ini</code>, global ou local, deve conter uma configuração <code>date.timezone</code>.</p></string>
  <string name="setup_still_exists"><h2>Diagnósticos: diretório de \'configuração\' ainda existe</h2> <p>Quando Textpattern tiver sido instalado, o diretório de <code>instalação do textpattern</code> e seu conteúdo não é mais necessários e deve ser eliminado. Você continuará a receber este aviso até que ele foi removido, como isto pode ser potencialmente uma preocupação de segurança.</p></string>
  <string name="site_url_mismatch"><h2>Diagnósticos: incompatibilidade de URL do Site</h2> <p>O Site URL, conforme definido no painel de administração de \'Preferências\' não coincide com o URL real que você usa para visitar seu site.</p> <p>Se o seu site pode ser alcançado através de vários URLs diferentes, ou se os links em seu site de Textpattern alimentado todos funcionam corretamente, você pode ignorar esse aviso.</p> <p>Contrário, aconselhamo-lo a corrigir a configuração \'URL de Site\' nas preferências de Admin. Um palpite da URL do Site correto é mostrado a mensagem de aviso antes do voo no painel de administração \'Diagnóstico\'.</p></string>
  <string name="some_php_functions_disabled"><h2>Diagnóstico: as seguintes funções PHP: [...] está desabilitado no servidor</h2> <p>Isso significa que o administrador de empresa ou servidor de hospedagem desabilitou uma ou mais funções PHP, alguns dos quais podem afectar o funcionamento do Textpattern.</p> <p>Por favor, consulte a <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/administration/diagnostics-panel"> documentação do usuário Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre um link externo em uma nova janela)</span></a> para mais informações.</p></string>
  <string name="textpattern_version_update"><h2>Diagnósticos: atualização de versão do Textpattern CMS</h2> <p>Lá é uma versão mais recente do Textpattern CMS disponíveis. Para tirar partido das mais recentes funcionalidades e segurança, é recomendável atualizar.</p> <p>Por favor, note que enquanto nós nos esforçamos para fazer o upgrade a experiência como sem costura e indolor possível:</p> <ul><li>Se apenas o último dígito é diferente de sua versão atual, a atualização é susceptível de ser para trás compatível com plugins e temas.</li>     <li>Se os dois últimos dígitos diferem de sua versão atual, a atualização pode exigir atualizações para alguns plugins e/ou temas, embora provavelmente continuará a trabalhar em uma capacidade limitada de qualquer maneira.</li>     <li>Se o primeiro dígito é diferente da sua versão atual, a atualização é provável que requerem atualizações para a maioria dos plugins e temas. Se você confiar pesadamente em um plugin específico ou característica do tema, por favor, verifique com os autor ou comunidade Membros antes de iniciar a atualização.</li> </ul> <p>Se as mensagens que lê "Há um problema ao tentar conectar ao servidor de RPC" significa que uma nova versão não poderia ser verificada neste momento, ou o servidor pode estar inativo. As atualizações são verificadas para cada 24 horas então é provável que na próxima vez visite o painel de diagnóstico, tudo ficará bem.</p></string>
  <string name="tmp_plugin_paths_match"><h2>Diagnóstico: não devem corresponder a caminho de diretório temporário e caminho do diretório de cache Plugin</h2> <p>Plugins deve ter seu próprio diretório e não compartilhar o diretório temporário. Este é um risco de segurança potencial e pode afectar negativamente o seu site se o diretório temporário é liberado. Por favor, certifique-se de que o caminho de diretório temporário é diferente para o caminho do cache plugin</p></string>
  <string name="update_still_exists"><h2>Diagnósticos: existe ainda o diretório \'update\'</h2> <p>Quando Textpattern foi atualizado, o <code>textpattern/atualizar</code> diretório e seu conteúdo é já não necessários e recomendado para exclusão. Você continuará a receber este aviso, até que ele foi removido.</p></string>
  <string name="warn_mail_unavailable"><h2>Diagnósticos: instalação de seu PHP está faltando a função mail ()</h2> Função do PHP <p>de <a rel="external" target="_blank" href="https://secure.php.net/manual/en/function.mail.php"> correio <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre um link externo em uma nova janela)</span></a> é desativada. Portanto, Textpattern não pode enviar e-mails e algumas funcionalidades não estarão disponíveis. Por exemplo, não serão enviadas notificações de e-mail para novos comentários, e novos usuários não receberá um email de boas vindas. Os usuários podem ainda ser adicionados, no entanto.</p></string>
  <string name="warn_register_globals_or_update"><h2>Diagnósticos: Turn register_globals off ou atualizar para uma versão mais recente do PHP</h2> <p>A grave vulnerabilidade foi descoberta em certas versões do PHP sobre o controverso recurso legado <a rel="external" target="_blank" href="https://secure.php.net/manual/en/security.globals.php"> registrado globals <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre um link externo em uma nova janela)</span></a>. Isso pode levar a um comportamento inesperado de aplicações PHP, que pode potencialmente permitir a execução remota de código PHP em muitas situações.</p> As versões vulneráveis do <p>são versões de PHP4 &lt; = 4.4.0 e versões PHP5 &lt; = 5.0.5. Você deve atualizar para uma versão mais recente ou certifique-se que <code>register_globals</code> está desligado. <code>register_globals</code> foi preterido desde o PHP 5.3.0 e removido a partir de PHP 5.4.0.</p> <p>, Você pode desativar <code>register_globals</code> no <code>php. ini</code> arquivo. Se você está em um ambiente hospedado, você pode ter uma opção no painel de controle de hospedagem para isso (pedir ao anfitrião). Ao executar o PHP como um módulo do Apache, também é possível desligar <code>register_globals</code> através de arquivos de configuração do Apache <code>htaccess</code>. Descomente a linha seguinte do seu arquivo. <code>htaccess</code>, removendo o principal #:</p> <pre><code>php_value register_globals 0</code></pre></string>
</resources>
