<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="about_privileges"><h1>Usuarios: acerca de las funciones</h1> 
<h3>Editor</h3> 
<ul>
  <li>puede gestionar artículos, comentarios y enlaces</li> 
  <li>puede usar PHP en los artículos si está habilitada la preferencia de administración \'permitir PHP en artículos</li> 
  <li>puede administrar imágenes y archivos</li> 
  <li>puede administrar secciones y categorías</li> 
  <li>puede administrar páginas, bloques y estilos</li> 
  <li>puede ver la información de diagnóstico</li> 
  <li>puede administrar las preferencias del sitio</li> 
  <li>puede administrar los usuarios</li> 
  <li>puede administrar el registro de visitas</li> 
  <li>puede administrar plugins</li> 
  <li>puede importar datos</li>
</ul> 
<h3>Director editorial (<em>Managing Editor</em>)</h3> 
<ul>
  <li>puede administrar artículos, comentarios y enlaces</li> 
  <li>puede usar PHP en los artículos si está habilitada la preferencia de administración \'permitir PHP en artículos</li> 
  <li>puede administrar imágenes y archivos</li> 
  <li>puede administrar secciones y categorías</li> 
  <li>puede administrar páginas, bloques y estilos</li> 
  <li>puede ver la información de diagnóstico</li> 
  <li>puede administrar las preferencias del sitio</li> 
  <li>puede ver los usuarios</li> 
  <li>puede administrar el registro de visitas</li> 
  <li>puede administrar plugins</li> 
  <li>puede importar datos</li>
</ul> 
<h3>Corrector de estilo (<em>Copy Editor</em>)</h3> 
<ul>
  <li>puede administrar artículos con una limitación: <ul>
  <li>no puede eliminar los que pertenecen a otros usuarios</li>
</ul>
</li> 
  <li>puede administrar comentarios y enlaces</li> 
  <li>puede administrar imágenes y archivos</li> 
  <li>puede administrar categorías</li> 
  <li>puede gestionar páginas y bloques</li> 
  <li>puede ver usuarios</li> 
  <li>puede administrar el registro de visitas</li>
</ul> 
<h3>Redactor de plantilla (<em>Staff Writer</em>)</h3> 
<ul>
  <li>puede administrar sus propios artículos y ver los de otros usuarios</li> 
  <li>puede administrar imágenes y archivos</li>
</ul> 
<h3>Redactor freelance (<em>Freelancer</em>)</h3> 
<ul>
  <li>puede administrar sus propios artículos con estos límites: 
  <ul>
    <li>sólo puede modificar un artículo hasta que se publica</li> 
    <li>puede aplicarle <em>sólamente</em> el estado de Borrador, Oculto o Pendiente</li>
  </ul></li> 
  <li>puede ver los artículos de otros usuarios</li>
</ul> 
<h3>Diseñador (<em>Designer</em>)</h3> 
<ul>
  <li>puede administrar sus propios artículos con estos límites: 
  <ul>
    <li>sólo puede modificar un artículo hasta que se publica</li> 
    <li>puede aplicarle <em>sólamente</em> el estado de Borrador, Oculto o Pendiente</li>
  </ul></li> 
  <li>puede ver los artículos de otros usuarios</li>
  <li>puede administrar imágenes</li> 
  <li>puede administrar secciones</li> 
  <li>puede administrar páginas, bloques y estilos</li>
</ul></string>
  <string name="add_new_author"><h2>Usuarios: Añadir nuevo autor</h2>
<p>Se enviará al autor un mensaje de bienvenida e intrucciones de acceso.</p></string>
  <string name="admin_side_plugins"><h1>Preferencias: ¿usar plugins de administración?</h1> <p>Los plugins de administración pueden cambiar el modo en que funciona la interfaz de administración. Podría afectar a acciones ya existentes, como editar o publicar artículos, o agregar nuevos paneles para funciones añadidas o ampliadas.</p> <p>Si quieres saber más sobre los plugins de administración, consulta la página <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/development/">Extending Textpattern</a> en la <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/">documentación de usuario de Textpattern</a>. En el sitio <a rel="external" target="_blank" href="http://textpattern.org/">Textpattern Resources</a> se listan plugins de todo tipo.</p></string>
  <string name="remember_login"><h2>Recordar acceso</h2>
<p>Si está marcado, seguirás conectado a tu cuenta de Textpattern con el navegador actual hasta que elijas desconectarte. Si se deja sin marcar, serás desconectado automáticamente después de un periodo de inactividad.</p>
<p>Requiere que las cookies estén activadas en tu navegador.</p></string>
  <string name="article_image"><h2>Escribir: Imagen de artículo</h2>
<p>Si quieres asociar una imagen con este artículo, escribe aquí uno de estos tres contenidos posibles:</p>
<ol>
  <li>la ID Texpattern de una imagen</li>
  <li>una URL relativa a la imagen (por ej. <code>/imagenes/mi_imagen.jpg</code>)</li>
  <li>una URL completa (por ej. <code>http://ejemplo.com/ruta/a/imagenes/mi_imagen.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>La imagen se puede hacer visible poniendo una etiqueta <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(abre un enlace externo en una ventana nueva)</span></a>  dentro de un bloque de artículo. Proporcionará una etiqueta de HTML <code>&lt;img&gt;</code> a la imagen que elijas.</p></string>
  <string name="body"><h2>Escribir: Cuerpo</h2>
<p>El contenido principal de un artículo está en el cuerpo del artículo.</p>
<p>Mientras escribes o respasas artículos para publicarlos con Textpattern, puedes elegir tres formas de ver el artículo: texto llano, código HTML (el código que usa el navegador para mostrar el artículo) y una previsualización.</p></string>
  <string name="description"><h2>Escribir: Descripción</h2>
<p>La descripción del artículo es un componente opcional que puede ayudar a los buscadores y rastreadores de la web a identificar y clasificar mejor el contenido.</p>
<p>La descripción del artículo está limitada a un máximo de 255 caracteres. Ten en cuenta que algunos buscadores ponen límites a la longitud de la <code>meta description</code> para mejorar la presentación en las páginas de resultados de los buscadores (Search Engine Results Pages, SERP) y pueden ser inferiores al límite de 255 caracteres de textpattern.</p>
<p>Ten en cuenta que la descripción del artículo no es lo mismo que el resumen del artículo, aunque se pueda poner el mismo contenido en ambos. La descripción del artículo va dirigida a los buscadores y rastreadores, en tanto que el resumen del artículo es más bien una sinopsis del artículo apta para un lector humano, y se puede colocar en cualquier lugar.</p></string>
  <string name="excerpt"><h2>Write: Resumen</h2>

<p>Los resúmenes de artículo son opcionales. Pueden usarse como un pequeño resumen del artículo, que se muestra dentro de una tabla de contenidos, o usarse en lugar del contenido completo del artículo en los feeds RSS/Atom, entre otros numerosos usos.</p></string>
  <string name="expire_date"><h2>Escribir: Fecha de caducidad</h2>
<p>El momento en que un artículo se etiqueta como caducado. El momento es opcional y puede fijarse en cualquier momento del pasado o del futuro.</p>
<p>Las cajas corresponden a la siguiente información:</p>
<ul>
    <li>Año / Mes / Día</li>
    <li>Hora (formato 24 horas) : Minuto : Segundo</li>
</ul>
<p>Cuando llega el momento, o cuando se pone una fecha del pasado, el artículo caduca.</p>
<p>Si se ha acticado la opción de mostrar artículos caducados, el artículo sigue estando visible. Si no se ha activado la opción de mostrar artículos caducados, los visitantes de la página del artículo recibirán un código de error HTTP 410 en lugar del contenido del artículo.</p></string>
  <string name="keywords"><h2>Escribir: Palabras clave</h2>
<p>Las palabras clave son útiles para refinar las relaciones entre artículos, más allá de las que proporcionan las categorías.</p>
<p>Las palabras clave deben ser palabras individuales separadas por coma.</p></string>
  <string name="override_form"><h2>Escribir: Sobrescribir bloque</h2>
<p>Si quieres usar para un artículo un bloque diferente del que está asignado por defecto –por ejemplo, si quieres mostrar solo un resumen de artículo con <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(abre un enlace externo en una ventana nueva)</span></a> donde normalmente muestras el artículo entero con <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(abre un enlace externo en una ventana nueva)</span></a>–, aquí es donde puedes ponerlo.</p></string>
  <string name="publish_date"><h2>Escribir: Fecha de publicación</h2>
<p>El momento en que un artículo se ha publicado o modificado por última vez. El momento puede fijarse cuando se publica el artículo o en cualquier punto arbitrario del pasado o el futuro.</p>
<p>Las cajas corresponden a la siguiente información:</p>
<ul>
    <li>Año / Mes / Día</li>
    <li>Hora (formato de 24 horas) : Minuto : Segundo</li>
</ul>
<p>Un elemento que tenga una fecha posterior al momento actual (es decir, del futuro) no aparecerá ni en los <em>feed</em> RSS/Atom hasta que llegue ese momento.</p></string>
  <string name="title"><h2>Escribir: Título</h2>

<p>Añade un título apropiado para este artículo.</p>
<p>El título de un artículo está limitado a un másximo de 255 caracteres.</p></string>
  <string name="url_title"><h2>Escribir: único título-URL</h2>
<p>Si quieres tener un título en concreto asociado a la URL permanente de tu artículo, escríbelo aquí. Si lo dejas en blanco, el título URL se generará automáticamente a partir del título del artículo.</p>
<p>Esto es particularmente útil si el título de tu artículo usa caracteres no ASCII.</p></string>
  <string name="article_category"><h2>Categorías: artículos</h2>
<p>Al contrario que con las secciones, que definen la estructura de navegación de un sitio, las categorías de artículo permiten organizar los artículos por su temática. Una vez que se ha asignado categoría a los artículos, se puede navegar por listas de artículos pertenecientes a cada una de las categorías.</p>
<p>Las categorías de un sitio sobre comida podrían ser, por ejemplo:</p>
<ul>
    <li>Ingredientes</li> 
    <li>Compras</li> 
    <li>Recetas</li> 
    <li>Presentación</li> 
    <li>Restaurantes</li> 
    <li>Cocineros</li> 
</ul>
</string>
  <string name="category_description"><h2>Categorías: descripción</h2>
<p>La descripción de la categoría es un componente opcional que puede ayudar a los buscadores y rastreadores de internet a identificar y ordenar mejor el contenido.</p>
<p>La descipción de la categoría está limitada a 255 caracteres. Ten en cuenta que algunos buscadores ponen límite al número de caracteres que pueden aparecer en la <code>meta description</code> de una página, debido a los requisitos de sus Páginas de Resultados de la Búsqueda (SERPs), y que éste puede ser menor que los 255 caracteres del límite de Textpattern.</p></string>
  <string name="file_category"><h2>Categorías: Archivos</h2>
<p>Las categorías de archivo son opcionales, y son útiles si quieres agrupar determinados archivos subidos.</p></string>
  <string name="image_category"><h2>Categorías: Imágenes</h2> <p>Las categorías de imagen son útiles tanto para la organización interna como para la definición de conjuntos de imágenes que pueden visualizarse usando las etiquetas <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/image_index"><code>&lt; txp:image_index / &gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(abre un enlace externo en una ventana nueva)</span></a> y <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/image_display"><code>&lt; txp:image_display / &gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (abre un enlace externo en una ventana nueva)</span></a>.</p></string>
  <string name="link_category"><h2>Categories: Links</h2>
<p>Link categories are optional, and are useful if you want to display different groupings of links, e.g. ‘Friends’, ‘Romans’, ‘Countrymen’.</p>
<p>Selective link lists such as these are output with the <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/linklist"><code>&lt;txp:linklist /&gt;</code> tag <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> like so:</p>
<pre><code>&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre></string>
  <string name="clean_url_data_failed"><h2>Diagnostics: Clean URL data failed</h2>
<p>It appears that either your site URLs (<code>http://example.com/section/article</code>) are currently not working or your server does not support the test procedure to determine if clean URLs work or not; if clean URLs on your site work, you can safely ignore this message.</p>
<p>If clean URLs are <em>not</em> working it may mean either:</p>
<ul>
    <li>your ‘Site URL’ setting is incorrect, or the page at that address is not managed by this copy of Textpattern.</li>
    <li>your server requires some changes to <code>.htaccess</code> in order to make clean URLs work.</li>
    <li>your server doesn’t support clean URLs at all.</li>
</ul>
<p>The clean URL test attempts to fetch a page from the web address specified in the ‘Site URL’ preference in order to check that all clean URL parameters are working correctly. If that URL is a different site, or has been replaced with a static page or similar, the test will fail. Until the issue is resolved you will have to use messy URLs on your site instead (<code>http://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Ensure the ‘Permanent link mode’ in Admin Preferences is set accordingly.</p>
<p>Note that using a plugin to put a site in ‘maintenance mode’ may trigger this warning.</p></string>
  <string name="clean_url_test_failed"><h2>Diagnostics: Clean URL test failed</h2>
<p>It appears that either your site URLs (<code>http://example.com/section/article</code>) are currently not working or your server does not support the test procedure to determine if clean URLs work or not; if clean URLs on your site work, you can safely ignore this message.</p>
<p>If clean URLs are not working it may mean either:</p>
<ul>
    <li>your ‘Site URL’ setting is incorrect, or the page at that address is not managed by this copy of Textpattern</li>
    <li>your server requires some changes to <code>.htaccess</code> in order to make clean URLs work</li>
    <li>your server doesn’t support clean URLs at all</li>
</ul>
<p>The clean URL test attempts to fetch a page from the web address specified in the ‘Site URL’ preference in order to check that all clean URL parameters are working correctly. If that URL is a different site, or has been replaced with a static page or similar, the test will fail. Until the issue is resolved you will have to use messy URLs on your site instead (<code>http://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Ensure the ‘Permanent link mode’ in Admin Preferences is set accordingly.</p></string>
  <string name="cleanurl_only_apache"><h2>Diagnostics: Clean URL support</h2>
<p>Clean URLs are only supported on Apache. If you are using another server platform, use short URLs at your own risk.</p></string>
  <string name="dev_version_live"><h2>Diagnostics: Development code on a live server</h2>
<p>You are running in-development files on a live production site which is not recommended. If you know this already and are happy to do so, you may ignore this warning.</p></string>
  <string name="dir_not_writable"><h2>Diagnostics: Directory is not writable</h2>
<p>To use the file and image upload capabilities, these directories have to be writable by PHP. Usually this means you have to change permissions so the web server user has write access to the directory. This can be done with your FTP client, or alternatively on the command line by issuing a <code>chmod 755 /path/to/dir</code> command.</p></string>
  <string name="dns_lookup_fails"><h2>Diagnostics: DNS fails</h2>
<p>It appears the URL you specified as the address of your site is unreachable.</p></string>
  <string name="file_uploads_disabled"><h2>Diagnostics: File uploads are disabled</h2>
<p>Your current server configuration shows that file uploads are disabled so you will not be able to upload using Textpattern’s ‘Files’ and/or ‘Images’ panel. Please check and alter the <code>file_uploads</code> setting in <code>php.ini</code> (or ask your host to alter it).</p></string>
  <string name="htaccess_missing"><h2>Diagnostics: .htaccess file missing</h2>
<p>You are using a permanent link mode which requires an <code>.htaccess</code> file to be placed in your site root directory. The recommended directives are:</p>
<pre><code>&lt;IfModule mod_rewrite.c&gt;
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]
    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php
    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
&lt;/IfModule&gt;</code></pre></string>
  <string name="index_inaccessible"><h2>Diagnostics: Site index inaccessible</h2>
<p>The main <code>index.php</code> file specified as the index for your site is unreadable by the server. Please check permissions.</p></string>
  <string name="missing_files"><h2>Diagnostics: Missing files</h2>
<p>Some essential files are missing from your Textpattern installation. Ensure that all the listed files are present on your server and are in the correct locations.</p></string>
  <string name="mod_rewrite_missing"><h2>Diagnostics: Apache mod_rewrite missing</h2>
<p>Apache’s <code>mod_rewrite</code> module is not installed, or installed but not enabled. This is recommended for Textpattern to function correctly. Please check your <code>.htaccess</code> file is set up correctly, or contact your host for assistance.</p></string>
  <string name="modified_files"><h2>Diagnostics: Modified files</h2>
<p>Files are determined to be modified if their respective checksum differs from the known-good checksum list. If any files in the Textpattern installation are different to those expected, the files will be highlighted here. This is not necessarily a problem, but may be worth checking out if you are having problems with the functionality of your site.</p></string>
  <string name="mysql_table_errors"><h2>Diagnostics: MySQL table errors</h2>
<p>Something is probably corrupt or otherwise damaged in your MySQL database. If you have access to a MySQL access tool, such as <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>, try repairing the affected table(s).</p></string>
  <string name="no_temp_dir"><h2>Diagnostics: No temp directory defined</h2>
<p>While Textpattern will run without a temporary directory, some functionality may not work as expected if this preference is not set. Please visit Admin Preferences and set up the ‘Temporary directory path’.</p></string>
  <string name="old_files"><h2>Diagnostics: Old files</h2>
<p>Some Textpattern files are out-of-date and should be replaced with the latest versions from the relevant stable release.</p></string>
  <string name="old_placeholder_exists"><h2>Diagnostics: Section placeholder file exists</h2>
<p>As of Textpattern version 4.0, section placeholder files are no longer required, and will conflict with the the new <code>.htaccess</code> scheme. If the reported files are placeholders, please delete them.</p></string>
  <string name="path_not_doc_root"><h2>Diagnostics: path_to_site does not match</h2>
<p>Two variables set by your web server which should match, but do not.</p></string>
  <string name="path_to_site_inacc"><h2>Diagnostics: Site directory unreadable</h2>
<p>The directory containing the <code>index.php</code> file specified as the index for your site is unreadable by the server. Please check permissions.</p></string>
  <string name="php_version_required"><h2>Diagnostics: Minimum version requirements</h2>
<p>Textpattern requires certain functionality present in the PHP programming language and MySQL database server. Please consult the following table to determine the minimum system requirements for the version of Textpattern you have downloaded:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Textpattern version</th>
                <th scope="col">Minimum PHP version</th>
                <th scope="col">Minimum MySQL version</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>In addition to the above system requirements, the following PHP extensions are required:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://secure.php.net/manual/en/ref.mysql.php">MySQL <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://secure.php.net/manual/en/ref.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://secure.php.net/manual/en/ref.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></li>
</ul>
<p>Your <code>php.ini</code> file, either global or local, should contain a <code>date.timezone</code> setting.</p></string>
  <string name="setup_still_exists"><h2>Diagnostics: \'setup\' directory still exists</h2>
<p>When Textpattern has been installed, the <code>textpattern/setup</code> directory and its contents are no longer needed and should be deleted. You will continue to receive this warning until it has been removed, as this can potentially be a security concern.</p></string>
  <string name="site_url_mismatch"><h2>Diagnostics: Site URL mismatch</h2>
<p>The Site URL as set in the ‘Preferences’ administration panel does not match the actual URL you use to visit your website.</p>
<p>If your website can be reached through multiple different URLs, or if the links on your Textpattern powered website all function correctly, you can safely ignore this warning.</p>
<p>Otherwise, you are advised to correct the ‘Site URL’ setting in Admin Preferences. An educated guess of the correct Site URL is shown in the pre-flight warning message on the ‘Diagnostics’ administration panel.</p></string>
  <string name="some_php_functions_disabled"><h2>Diagnostics: The following PHP functions: [&#8230;] are disabled on your server</h2>
<p>This means your hosting company or server administrator has disabled one or more PHP functions, some of which may affect the running of Textpattern.</p>
<p>Please consult the <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/administration/diagnostics-panel">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> for further information.</p></string>
  <string name="textpattern_version_update"><h2>Diagnostics: Textpattern CMS version update</h2>
<p>There is a newer version of Textpattern CMS available. To take advantage of the latest features and security, it is recommended you upgrade.</p>
<p>Please note that while we strive to make the upgrade experience as seamless and pain-free as possible:</p>
<ul>
    <li>If only the last digit differs from your current version, the upgrade is likely to be backwards compatible with plugins and themes.</li>
    <li>If the last two digits differ from your current version, the upgrade might require updates to some plugins and/or themes, although it will probably continue to work anyway in a limited capacity.</li>
    <li>If the first digit is different from your current version, the upgrade is likely to require updates to most plugins and themes. If you rely heavily on a particular plugin or theme feature, please check with the author or community members before commencing the upgrade.</li>
</ul>
<p>If the messages reads “There is a problem trying to connect to the RPC server” it means a new version could not be checked at this time, or the server may be down. Updates are checked for every 24 hours so it is likely that next time you visit the Diagnostics panel, all will be well.</p></string>
  <string name="tmp_plugin_paths_match"><h2>Diagnostics: Temporary directory path and Plugin cache directory path should not match</h2>
<p>Plugins should have their own directory and not share the temporary directory. This is a potential security risk and may adversely affect your site if the temporary directory is flushed. Please ensure that the temporary directory path is different to the plugin cache path.</p></string>
  <string name="update_still_exists"><h2>Diagnostics: \'update\' directory still exists</h2>
<p>When Textpattern has been upgraded, the <code>textpattern/update</code> directory and its contents are no longer needed and recommended for deletion. You will continue to receive this warning until it has been removed.</p></string>
  <string name="warn_mail_unavailable"><h2>Diagnostics: Your PHP installation is missing the mail() function</h2>
<p>PHP’s <a rel="external" target="_blank" href="https://secure.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> function is disabled. Therefore, Textpattern cannot send emails and some functionality will not be available. For example, email notifications for new comments will not be sent, and new users will not receive a welcome email. Users can still be added, however.</p></string>
  <string name="warn_register_globals_or_update"><h2>Diagnostics: Turn register_globals off or update to a newer PHP version</h2>
<p>A severe vulnerability was discovered in certain versions of PHP concerning the controversial legacy feature <a rel="external" target="_blank" href="https://secure.php.net/manual/en/security.globals.php">registered globals <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>. This can lead to unexpected behaviour of PHP applications, which can potentially allow execution of remote PHP code in many situations.</p>
<p>Vulnerable versions are PHP4 versions &lt;= 4.4.0 and PHP5 versions &lt;= 5.0.5. You should either update to a newer version or make sure that <code>register_globals</code> is turned off. <code>register_globals</code> was deprecated as of PHP 5.3.0 and removed as of PHP 5.4.0.</p>
<p>You can turn off <code>register_globals</code> in the <code>php.ini</code> file. If you are in a hosted environment, you may have an option in your hosting control panel for it (ask your host). When running PHP as an Apache module, it is also possible to turn <code>register_globals</code> off via Apache’s <code>.htaccess</code> configuration files. Uncomment the following line from your <code>.htaccess</code> file by removing the leading #:</p>
<pre><code>php_value register_globals 0</code></pre></string>
</resources>
