<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="about_privileges"><h1>Usuarios: acerca de las funciones</h1> 
<h3>Editor</h3> 
<ul>
  <li>puede gestionar artículos, comentarios y enlaces</li> 
  <li>puede usar PHP en los artículos si está habilitada la preferencia de administración \'permitir PHP en artículos</li> 
  <li>puede administrar imágenes y archivos</li> 
  <li>puede administrar secciones y categorías</li> 
  <li>puede administrar páginas, bloques y estilos</li> 
  <li>puede ver la información de diagnóstico</li> 
  <li>puede administrar las preferencias del sitio</li> 
  <li>puede administrar los usuarios</li> 
  <li>puede administrar el registro de visitas</li> 
  <li>puede administrar plugins</li> 
  <li>puede importar datos</li>
</ul> 
<h3>Director editorial (<em>Managing Editor</em>)</h3> 
<ul>
  <li>puede administrar artículos, comentarios y enlaces</li> 
  <li>puede usar PHP en los artículos si está habilitada la preferencia de administración \'permitir PHP en artículos</li> 
  <li>puede administrar imágenes y archivos</li> 
  <li>puede administrar secciones y categorías</li> 
  <li>puede administrar páginas, bloques y estilos</li> 
  <li>puede ver la información de diagnóstico</li> 
  <li>puede administrar las preferencias del sitio</li> 
  <li>puede ver los usuarios</li> 
  <li>puede administrar el registro de visitas</li> 
  <li>puede administrar plugins</li> 
  <li>puede importar datos</li>
</ul> 
<h3>Corrector de estilo (<em>Copy Editor</em>)</h3> 
<ul>
  <li>puede administrar artículos con una limitación: <ul>
  <li>no puede eliminar los que pertenecen a otros usuarios</li>
</ul>
</li> 
  <li>puede administrar comentarios y enlaces</li> 
  <li>puede administrar imágenes y archivos</li> 
  <li>puede administrar categorías</li> 
  <li>puede gestionar páginas y bloques</li> 
  <li>puede ver usuarios</li> 
  <li>puede administrar el registro de visitas</li>
</ul> 
<h3>Redactor de plantilla (<em>Staff Writer</em>)</h3> 
<ul>
  <li>puede administrar sus propios artículos y ver los de otros usuarios</li> 
  <li>puede administrar imágenes y archivos</li>
</ul> 
<h3>Redactor freelance (<em>Freelancer</em>)</h3> 
<ul>
  <li>puede administrar sus propios artículos con estos límites: 
  <ul>
    <li>sólo puede modificar un artículo hasta que se publica</li> 
    <li>puede aplicarle <em>sólamente</em> el estado de Borrador, Oculto o Pendiente</li>
  </ul></li> 
  <li>puede ver los artículos de otros usuarios</li>
</ul> 
<h3>Diseñador (<em>Designer</em>)</h3> 
<ul>
  <li>puede administrar sus propios artículos con estos límites: 
  <ul>
    <li>sólo puede modificar un artículo hasta que se publica</li> 
    <li>puede aplicarle <em>sólamente</em> el estado de Borrador, Oculto o Pendiente</li>
  </ul></li> 
  <li>puede ver los artículos de otros usuarios</li>
  <li>puede administrar imágenes</li> 
  <li>puede administrar secciones</li> 
  <li>puede administrar páginas, bloques y estilos</li>
</ul></string>
  <string name="add_new_author"><h2>Usuarios: Añadir nuevo autor</h2>
<p>Se enviará al autor un mensaje de bienvenida e intrucciones de acceso.</p></string>
  <string name="admin_side_plugins"><h1>Preferencias: ¿usar plugins de administración?</h1> <p>Los plugins de administración pueden cambiar el modo en que funciona la interfaz de administración. Podría afectar a acciones ya existentes, como editar o publicar artículos, o agregar nuevos paneles para funciones añadidas o ampliadas.</p> <p>Si quieres saber más sobre los plugins de administración, consulta la página <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/development/">Extending Textpattern</a> en la <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/">documentación de usuario de Textpattern</a>. En el sitio <a rel="external" target="_blank" href="http://textpattern.org/">Textpattern Resources</a> se listan plugins de todo tipo.</p></string>
  <string name="remember_login"><h2>Recordar acceso</h2>
<p>Si está marcado, seguirás conectado a tu cuenta de Textpattern con el navegador actual hasta que elijas desconectarte. Si se deja sin marcar, serás desconectado automáticamente después de un periodo de inactividad.</p>
<p>Requiere que las cookies estén activadas en tu navegador.</p></string>
  <string name="article_image"><h2>Escribir: Imagen de artículo</h2>
<p>Si quieres asociar una imagen con este artículo, escribe aquí uno de estos tres contenidos posibles:</p>
<ol>
  <li>la ID Texpattern de una imagen</li>
  <li>una URL relativa a la imagen (por ej. <code>/imagenes/mi_imagen.jpg</code>)</li>
  <li>una URL completa (por ej. <code>http://ejemplo.com/ruta/a/imagenes/mi_imagen.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>La imagen se puede hacer visible poniendo una etiqueta <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(abre un enlace externo en una ventana nueva)</span></a>  dentro de un bloque de artículo. Proporcionará una etiqueta de HTML <code>&lt;img&gt;</code> a la imagen que elijas.</p></string>
  <string name="body"><h2>Escribir: Cuerpo</h2>
<p>El contenido principal de un artículo está en el cuerpo del artículo.</p>
<p>Mientras escribes o respasas artículos para publicarlos con Textpattern, puedes elegir tres formas de ver el artículo: texto llano, código HTML (el código que usa el navegador para mostrar el artículo) y una previsualización.</p></string>
  <string name="description"><h2>Escribir: Descripción</h2>
<p>La descripción del artículo es un componente opcional que puede ayudar a los buscadores y rastreadores de la web a identificar y clasificar mejor el contenido.</p>
<p>La descripción del artículo está limitada a un máximo de 255 caracteres. Ten en cuenta que algunos buscadores ponen límites a la longitud de la <code>meta description</code> para mejorar la presentación en las páginas de resultados de los buscadores (Search Engine Results Pages, SERP) y pueden ser inferiores al límite de 255 caracteres de textpattern.</p>
<p>Ten en cuenta que la descripción del artículo no es lo mismo que el resumen del artículo, aunque se pueda poner el mismo contenido en ambos. La descripción del artículo va dirigida a los buscadores y rastreadores, en tanto que el resumen del artículo es más bien una sinopsis del artículo apta para un lector humano, y se puede colocar en cualquier lugar.</p></string>
  <string name="excerpt"><h2>Write: Resumen</h2>

<p>Los resúmenes de artículo son opcionales. Pueden usarse como un pequeño resumen del artículo, que se muestra dentro de una tabla de contenidos, o usarse en lugar del contenido completo del artículo en los feeds RSS/Atom, entre otros numerosos usos.</p></string>
  <string name="expire_date"><h2>Escribir: Fecha de caducidad</h2>
<p>El momento en que un artículo se etiqueta como caducado. El momento es opcional y puede fijarse en cualquier momento del pasado o del futuro.</p>
<p>Las cajas corresponden a la siguiente información:</p>
<ul>
    <li>Año / Mes / Día</li>
    <li>Hora (formato 24 horas) : Minuto : Segundo</li>
</ul>
<p>Cuando llega el momento, o cuando se pone una fecha del pasado, el artículo caduca.</p>
<p>Si se ha acticado la opción de mostrar artículos caducados, el artículo sigue estando visible. Si no se ha activado la opción de mostrar artículos caducados, los visitantes de la página del artículo recibirán un código de error HTTP 410 en lugar del contenido del artículo.</p></string>
  <string name="keywords"><h2>Escribir: Palabras clave</h2>
<p>Las palabras clave son útiles para refinar las relaciones entre artículos, más allá de las que proporcionan las categorías.</p>
<p>Las palabras clave deben ser palabras individuales separadas por coma.</p></string>
  <string name="override_form"><h2>Escribir: Sobrescribir bloque</h2>
<p>Si quieres usar para un artículo un bloque diferente del que está asignado por defecto –por ejemplo, si quieres mostrar solo un resumen de artículo con <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(abre un enlace externo en una ventana nueva)</span></a> donde normalmente muestras el artículo entero con <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(abre un enlace externo en una ventana nueva)</span></a>–, aquí es donde puedes ponerlo.</p></string>
  <string name="publish_date"><h2>Escribir: Fecha de publicación</h2>
<p>El momento en que un artículo se ha publicado o modificado por última vez. El momento puede fijarse cuando se publica el artículo o en cualquier punto arbitrario del pasado o el futuro.</p>
<p>Las cajas corresponden a la siguiente información:</p>
<ul>
    <li>Año / Mes / Día</li>
    <li>Hora (formato de 24 horas) : Minuto : Segundo</li>
</ul>
<p>Un elemento que tenga una fecha posterior al momento actual (es decir, del futuro) no aparecerá ni en los <em>feed</em> RSS/Atom hasta que llegue ese momento.</p></string>
  <string name="title"><h2>Escribir: Título</h2>

<p>Añade un título apropiado para este artículo.</p>
<p>El título de un artículo está limitado a un másximo de 255 caracteres.</p></string>
  <string name="url_title"><h2>Escribir: único título-URL</h2>
<p>Si quieres tener un título en concreto asociado a la URL permanente de tu artículo, escríbelo aquí. Si lo dejas en blanco, el título URL se generará automáticamente a partir del título del artículo.</p>
<p>Esto es particularmente útil si el título de tu artículo usa caracteres no ASCII.</p></string>
  <string name="allow_article_php_scripting"><h1>Preferencias: ¿permitir PHP en los artículos?</h1>
<p>Cuando está activada, esta opción permite usar PHP dentro de los artículos. El autor debe tener suficientes privilegios para hacerlo (por defecto, sólo los <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/administration/user-roles-and-privileges">‘Editores’</a> y los <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/administration/user-roles-and-privileges">‘Editores ejecutivos’)</a>.</p>
<p>El código PHP debe escribirse sin las etiquetas PHP de apertura y cierre, y además ir encerrado entre etiquetas <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code></a>.</p></string>
</resources>
