<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="about_privileges"><h2>Użytkownicy: O rolach</h2> 
<h3>Wydawca</h3> 
<ul>
    <li>może zarządzać, artykułami, komentarzami i linkami</li> 
    <li>może używać PHP w artykułach jeśli ustawiono preferencję administratora \' Zezwalaj na PHP w artykułach?\' na \'Tak\'</li> 
    <li>może zarządzać obrazkami i plikami</li> 
    <li>może zarządzać sekcjami i kategoriami</li> 
    <li>może zarządzać stronami, formami i stylami</li> 
    <li>może wyświetlać informacje diagnostyczne</li> 
    <li>może zarządzać ustawieniami witryny</li> 
    <li>może zarządzać użytkownikami</li> 
    <li>może zarządzać logami odwiedzin</li> 
    <li>może zarządzać pluginami</li> 
    <li>można importować dane</li>
</ul> 
<h3>Redaktor naczelny</h3> 
<ul>
    <li>można zarządzać, artykuły, komentarze i łącza</li> 
    <li>można używać PHP w artykułach, jeśli ustawiono preferencję admin \' Zezwalaj na PHP w artykułach?\' na \'Yes\'</li>
    <li>można zarządzać obrazów i plików</li>
    <li>można zarządzać, sekcje i kategorie</li>
    <li>stron, formy i stylu można zarządzać</li>
    <li>można wyświetlić informacje diagnostyczne</li>
    <li>można zarządzać preferencje dla witryny</li>
    <li>można wyświetlić użytkowników</li>
    <li>można zarządzać dziennikami gość</li>
    <li>można zarządzać wtyczki</li>
    <li>można importować dane</li>
</ul>
<h3>Redaktor merytoryczny</h3>
<ul>
    <li>można zarządzać artykuły z jeden ograniczenia:
        <ul>
            <li>nie można usunąć tych należących do innych użytkowników</li>
        </ul>
    </li>
    <li>można zarządzać, komentarze i łącza</li>
    <li>można zarządzać obrazów i plików</li>
    <li>można zarządzać kategoriami</li>
    <li>można zarządzać, strony i formularze</li>
    <li>można wyświetlić użytkowników</li>
    <li>można zarządzać dziennikami gość</li>
</ul>
<h3>Personel Writer</h3>
<ul>
    <li>można zarządzać własnych artykułów, zobacz artykuły innych użytkowników</li>
    <li>można zarządzać obrazów i plików</li>
</ul>
<h3>Freelancer</h3>
<ul>
    <li>można zarządzać własnym artykułów w sensie ograniczone:
        <ul>
            <li>można modyfikować tylko artykuł aż jest publikowany</li>
            <li>można zastosować stan <em>tylko</em> projekt, ukryte lub oczekujące</li>
        </ul>
    </li>
    <li>można przeglądać artykuły innych użytkowników</li>
</ul>
<h3>Projektant</h3>
<ul>
    <li>można zarządzać własnym artykułów w sensie ograniczone:
        <ul>
            <li>można modyfikować tylko artykuł aż jest publikowany</li>
            <li>można zastosować stan <em>tylko</em> projekt, ukryte lub oczekujące</li>
        </ul>
    </li>
    <li>można przeglądać artykuły innych użytkowników</li>
    <li>można zarządzać obrazami</li>
    <li>można zarządzać sekcje</li>
    <li>strony, formy i stylu można zarządzać</li>
</ul></string>
  <string name="add_new_author"><h2>Użytkownicy: dodaj nowego autora</h2>
<p>Hasło, wiadomość powitalna i instrukcje logowania zostaną wysłane do nowego autora.</p></string>
  <string name="admin_side_plugins"><h1>Preferencje: Używać pluginów w panelu admina?</h1> 
<p>Pluginy w panelu admina mogą zmienić działanie interfejsu administracyjnego. Mogą korzystać z już istniejących akcji, takich jak edytowanie i publikowanie artykułów, lub mogą dodać nowe panele dla rozszerzonej funkcjonalności.</p> <p>Jeśli chcieliby Państwo dowiedzieć się więcej o pluginach do panelu administracyjnego, zobaczcie stronę <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/development/"> Rozszerzanie Textpattern</a> w <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/"> Dokumentacji użytkownika Textpattern</a>. Różne pluginy są wymienione w witrynie <a rel="external" target="_blank" href="http://textpattern.org/">Zasoby Textpattern</a>.</p></string>
  <string name="remember_login"><h2>Zapamiętaj logowanie</h2> <p>Gdy zaznaczone, pozostaniesz zalogowany do konta Textpattern w bieżącej przeglądarce, do momentu wylogowania. Jeśli nie zaznaczone, zostaniesz automatycznie wylogowany po okresie bezczynności.</p> <p>Wymaga włączenia plików cookie w Twojej przeglądarce.</p></string>
  <string name="article_image"><h2>Napisz: obraek do artykułu</h2> <p>Jeśli chcesz dołączyć pojedynczy obrazek do tego artykułu, umieścić tutaj jeden z następujących:</p> <ol><li>Identyfikator obrazu Textpattern</li> <li>względny adres URL do obrazu (np. <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li> <li>pełen adres URL (np. <code>http://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li></ol> <p>Obraz może być wyświetlany przez umieszczenie <a rel="external" target="_blank" href="http://docs.textpattern.io/tags/article_image"> <code>&lt; txp:article_image / &gt;</code> tag <span class="ui-icon ui-icon-extlink"> (otwiera zewnętrzny link w nowym oknie)</span></a> w formie artykułu. To wygeneruje pełen HTML <code>&lt;img&gt;</code> tag dla wybranego obrazka.</p></string>
  <string name="body"><h2>Napisz: Treść</h2> <p>Główny tekst artykułu jest zawarty w polu treści.</p> <p>Podczas tworzenia lub przygotowywania artykułów do publikacji w Textpattern, można przełączać się między trzema widokami artykułu: zwykły tekst, znaczniki HTML (kod, na podstawie którego przeglądarki sieci web wyświetlają artykuł) i podgląd wygenerowanej treści.</p></string>
  <string name="description"><h2>Napisz: Opis</h2> <p>Opis artykułu jest opcjonalnym elementem, który może pomóc wyszukiwarkom i robotom lepiej zidentyfikować i posortować zawartość.</p> <p>Opis artykułu jest ograniczony do maksymalnie 255 znaków. Uwaga, że niektóre wyszukiwarki Umieść limity znaków na długość strony <code>meta opis</code> praktyczność wyświetlacza w search engine wyniki stron (Google) i to może być mniejsza niż limit 255 znaków w Textpattern.</p> <p>Należy zauważyć, że opis artykułu różni się od zajawki artykułu, choć wpisuje się tam podobne treści. Opis artykułu powinien być przeznaczony głównie dla wyszukiwarek i robotów, natomiast zajawka artykułu jest raczej podsumowaniem artykułu przeznaczonym dla odwiedzających stronę.</p></string>
  <string name="upload_image"><h2>Obrazki: wgraj obrazek</h2> <p>Wgraj jeden lub więcej obrazów na serwer.</p> <p>Podczas przesyłania do katalogu <code>images</code>, nazwa oryginalnego pliku obrazka będzie przechowywana tylko wewnętrznie w bazie Textpattern; sama nazwa pliku obrazka zostanie zmieniona na kolejny numer + rozszerzenie pliku.</p></string>
  <string name="upload_thumbnail"><h2>Obrazki: wgraj miniaturkę</h2> <p>Pełnowymiarowe zdjęcia mogą mieć przypisane miniatury. Przydają się jako linki do pełnego rozmiaru zdjęcia lub do wyświetlania listy zdjęć.</p> <p>Nazwa miniatury jest dokładnie taka sama jak zdjęcia w pełnym rozmiarze z przyrostkiem <code>t</code> dołączanym do nazwy pliku. Na przykład, aby wyświetlić miniaturę skojarzoną z obrazem w pełnym rozmiarze przechowywanym jako <code>/images/12.jpg</code> należy użyć <code>/images/12t.jpg</code>.</p></string>
</resources>
